譚耀宗爆偉論：港青談港獨 因想令自己好威變紅人

《基本法》23條未立法，港府與建制派已不斷打壓討論港獨的言論自由。全國人大常委、民建聯會務顧問譚耀宗今在TVB節目《講清講楚》中說，聽到大學生討論港獨令他感到憤怒，指年輕人想挑戰權威，引來傳媒追訪，令自己「好威」和「變紅人」，年輕人談港獨亦證明他們對中國歷史不了解和沒有感情，「所以我覺得一講到港獨唔係言論自由嘅問題，港獨係分裂國土。係出賣香港人、出賣香港」。

對於資深大律師湯家驊曾指，社會應容許理性和學術討論港獨議題，譚耀宗回應強調，不需要討論港獨，「睇唔到有咩討論價值」。他指，2003年23條立法時尚未有人討論港獨，但近年已有組織打正旗號支持港獨，認為社會應予以港獨更多批評和譴責，而現屆政府亦應就23條立法做好準備，需要立法時就「水到渠成」。

另外，港人本月起可申請內地居住證，但稅務問題未釐清。譚承認稅務問題會影響港人申證意欲，但籲港人無需擔心，相信有關問題之後可得到處理，又認為最理想做法是港人在「境外」得益只納香港稅，強調內地居住證只是「（國家）想畀方便香港人，唔係想與此同時收到我哋啲稅」。

呢D人思想已經離晒地.......

講緊梁柒首？

前特首反港獨, 因想奶中共鞋底免被起訴

其實悶唔悶左d
香港無得被精神病
來來去去都係人格媒殺

馬總統看手錶式新聞
講下失業呀愛情史呀

我以為睇緊cctvb

你做人大咪又係因為木威

你班廢老日日反港獨咪又係搏上報
過氣啦，收皮啦